# Anonymous Pootle User, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: 2016-01-08 11:28+0000\n"
"Last-Translator: Anonymous Pootle User\n"
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.5.0\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1452252529.0\n"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em1"
msgid "halothane"
msgstr "氟烷"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em10"
msgid "ephedrine"
msgstr "麻黄素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em100"
msgid "isoniazid"
msgstr "异烟肼"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em101"
msgid "isoniazid + pyrazinamide + rifampicin"
msgstr "异烟肼+吡嗪酰胺+利福平"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em102"
msgid "isoniazid + rifampicin"
msgstr "异烟肼+利福平"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em103"
msgid "pyrazinamide"
msgstr "吡嗪酰胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em104"
msgid "rifabutin"
msgstr "利福布丁"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em105"
msgid "rifampicin"
msgstr "利福平"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em106"
msgid "streptomycin"
msgstr "链霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em107"
msgid "amikacin"
msgstr "丁胺卡那霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em108"
msgid "capreomycin"
msgstr "卷曲霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em109"
msgid "cycloserine"
msgstr "环丝氨酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em11"
msgid "atropine"
msgstr "阿托品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em110"
msgid "ethionamide"
msgstr "乙硫异烟胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em111"
msgid "kanamycin"
msgstr "卡那徽素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em112"
msgid "ofloxacin"
msgstr "氧氟沙星"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em113"
msgid "p‐aminosalicylic acid"
msgstr "对氨基水杨酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em114"
msgid "clotrimazole"
msgstr "克霉唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em115"
msgid "fluconazole"
msgstr "氟康唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em116"
msgid "griseofulvin"
msgstr "灰黄霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em117"
msgid "nystatin"
msgstr "制霉菌素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em118"
msgid "amphotericin B"
msgstr "两性霉素B"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em119"
msgid "flucytosine"
msgstr "氟胞嘧啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em12"
msgid "midazolam"
msgstr "咪达唑仑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em120"
msgid "potassium iodide"
msgstr "碘化钾"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em121"
msgid "aciclovir"
msgstr "阿昔洛维"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em122"
msgid "abacavir (ABC)"
msgstr "阿巴卡韦"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em123"
msgid "didanosine (ddI)"
msgstr "去羟肌苷（DDI）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em124"
msgid "stavudine (d4T)"
msgstr "司他夫定（d4T）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em125"
msgid "tenofovir disoproxil fumarate (TDF)"
msgstr "富马酸替诺福韦酯（TDF）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em126"
msgid "zidovudine (ZDV or AZT)"
msgstr "齐多夫定"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em127"
msgid "efavirenz (EFV or EFZ)"
msgstr "依非韦伦"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em128"
msgid "nevirapine (NVP)"
msgstr "奈韦拉平"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em129"
msgid "atazanavir"
msgstr "阿扎那韦"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em13"
msgid "morphine"
msgstr "吗啡"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em130"
msgid "indinavir (IDV)"
msgstr "印地那韦"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em131"
msgid "lopinavir + ritonavir (LPV/r)"
msgstr "洛匹那韦+利托那韦"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em132"
msgid "ritonavir"
msgstr "利托那韦"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em133"
msgid "saquinavir (SQV)"
msgstr "沙奎那韦"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em134"
msgid "efavirenz + emtricitabine + tenofovir"
msgstr "依非韦伦+恩曲他滨+替诺福韦"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em135"
msgid "emtricitabine + tenofovir"
msgstr "恩曲他滨+替诺福韦"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em136"
msgid "lamivudine + nevirapine + stavudine"
msgstr "拉米夫定+奈韦拉平+司他夫定"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em137"
msgid "lamivudine + nevirapine + zidovudine"
msgstr "拉米夫定+奈韦拉平+齐多夫定"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em138"
msgid "lamivudine + zidovudine"
msgstr "拉米夫定+齐多夫定"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em139"
msgid "oseltamivir"
msgstr "奥塞米韦"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em14"
msgid "acetylsalicylic acid"
msgstr "乙酰水杨酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em140"
msgid "ribavirin"
msgstr "利巴韦林"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em141"
msgid "diloxanide"
msgstr "二氯尼特"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em142"
msgid "metronidazole"
msgstr "甲硝唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em143"
msgid "amphotericin B"
msgstr "两性霉素B"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em144"
msgid "miltefosine"
msgstr "米替福新"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em145"
msgid "paromomycin"
msgstr "巴龙霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em146"
msgid "sodium stibogluconate"
msgstr "葡萄糖酸锑钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em147"
msgid "amodiaquine"
msgstr "阿莫地喹"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em148"
msgid "artemether"
msgstr "蒿甲醚"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em149"
msgid "artemether + lumefantrine"
msgstr "蒿甲醚+本芴醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em15"
msgid "ibuprofen"
msgstr "布洛芬"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em150"
msgid "artesunate"
msgstr "青蒿琥酯"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em151"
msgid "artesunate + amodiaquine"
msgstr "青蒿琥酯+阿莫地喹"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em152"
msgid "chloroquine"
msgstr "氯喹"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em153"
msgid "doxycycline"
msgstr "强力霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em154"
msgid "mefloquine"
msgstr "甲氟喹"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em155"
msgid "primaquine"
msgstr "伯氨喹"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em156"
msgid "quinine"
msgstr "金鸡纳碱"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em157"
msgid "sulfadoxine + pyrimethamine"
msgstr "磺胺+乙胺嘧啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em158"
msgid "chloroquine"
msgstr "氯喹"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em159"
msgid "doxycycline"
msgstr "强力霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em16"
msgid "paracetamol"
msgstr "扑热息痛"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em160"
msgid "mefloquine"
msgstr "甲氟喹"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em161"
msgid "proguanil"
msgstr "氯胍"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em162"
msgid "pyrimethamine"
msgstr "乙嘧啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em163"
msgid "sulfadiazine"
msgstr "磺胺嘧啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em164"
msgid "sulfamethoxazole + trimethoprim"
msgstr "磺胺甲恶唑+甲氧苄"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em165"
msgid "pentamidine"
msgstr "喷他脒"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em166"
msgid "pentamidine"
msgstr "喷他脒"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em167"
msgid "suramin sodium"
msgstr "苏拉明钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em168"
msgid "eflornithine"
msgstr "依氟鸟氨酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em169"
msgid "melarsoprol"
msgstr "硫胂密胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em17"
msgid "acetylsalicylic acid"
msgstr "乙酰水杨酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em170"
msgid "nifurtimox"
msgstr "硝呋莫司"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em171"
msgid "melarsoprol"
msgstr "硫胂密胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em172"
msgid "benznidazole"
msgstr "苯并咪唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em173"
msgid "nifurtimox"
msgstr "硝呋莫司"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em174"
msgid "acetylsalicylic acid"
msgstr "乙酰水杨酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em175"
msgid "ibuprofen"
msgstr "布洛芬"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em176"
msgid "paracetamol"
msgstr "扑热息痛"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em177"
msgid "propranolol"
msgstr "普萘洛尔"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em178"
msgid "azathioprine"
msgstr "咪唑硫嘌呤"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em179"
msgid "ciclosporin"
msgstr "环孢素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em18"
msgid "codeine"
msgstr "可待因"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em180"
msgid "allopurinol"
msgstr "别嘌呤醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em181"
msgid "asparaginase"
msgstr "天(门)冬酰胺酶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em182"
msgid "bleomycin"
msgstr "博来霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em183"
msgid "calcium folinate"
msgstr "甲酰四氢叶酸钙"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em184"
msgid "carboplatin"
msgstr "卡波铂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em185"
msgid "chlorambucil"
msgstr "苯丁酸氮芥"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em186"
msgid "cyclophosphamide"
msgstr "环磷酰胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em187"
msgid "cytarabine"
msgstr "阿糖胞苷"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em188"
msgid "dacarbazine"
msgstr "氮烯咪(唑)胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em189"
msgid "dactinomycin"
msgstr "放线菌素D"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em19"
msgid "morphine"
msgstr "吗啡"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em190"
msgid "daunorubicin"
msgstr "柔红霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em191"
msgid "docetaxel"
msgstr "多西他奇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em192"
msgid "doxorubicin"
msgstr "亚德里亚霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em193"
msgid "etoposide"
msgstr "鬼臼乙叉苷"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em194"
msgid "fluorouracil"
msgstr "氟尿嘧啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em195"
msgid "hydroxycarbamide"
msgstr "羟基尿素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em196"
msgid "ifosfamide"
msgstr "异环磷酰胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em197"
msgid "mercaptopurine"
msgstr "巯(基)嘌呤"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em198"
msgid "mesna"
msgstr "巯乙磺酸钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em199"
msgid "methotrexate"
msgstr "甲氨蝶呤"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em2"
msgid "isoflurane"
msgstr "异氟醚"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em20"
msgid "allopurinol"
msgstr "别嘌呤醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em200"
msgid "paclitaxel"
msgstr "紫杉醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em201"
msgid "procarbazine"
msgstr "甲基苄肼"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em202"
msgid "thioguanine"
msgstr "硫鸟嘌呤"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em203"
msgid "vinblastine"
msgstr "长春碱"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em204"
msgid "vincristine"
msgstr "长春新碱"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em205"
msgid "dexamethasone"
msgstr "地塞米松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em206"
msgid "hydrocortisone"
msgstr "氢化可的松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em207"
msgid "methylprednisolone"
msgstr "甲基强的松龙"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em208"
msgid "prednisolone"
msgstr "脱氢皮质(甾)醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em209"
msgid "tamoxifen"
msgstr "三苯氧胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em21"
msgid "choloroquine"
msgstr "氯喹"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em210"
msgid "amitriptyline"
msgstr "阿米替林"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em211"
msgid "cyclizine"
msgstr "赛克利嗪"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em212"
msgid "dexamethasone"
msgstr "地塞米松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em213"
msgid "diazepam"
msgstr "安定"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em214"
msgid "docusate sodium"
msgstr "多库脂钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em215"
msgid "fluoxetine"
msgstr "氟西汀"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em216"
msgid "hyoscine hydrobromide"
msgstr "天仙子碱溴氢酸盐"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em217"
msgid "ibuprofen"
msgstr "布洛芬"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em218"
msgid "lactulose"
msgstr "半乳糖苷果糖"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em219"
msgid "midazolam"
msgstr "咪达唑仑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em22"
msgid "azathioprine"
msgstr "咪唑硫嘌呤"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em220"
msgid "morphine"
msgstr "吗啡"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em221"
msgid "ondansetron"
msgstr "昂丹司琼"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em222"
msgid "senna"
msgstr "晒干的番泻叶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em223"
msgid "biperiden"
msgstr "比哌立登"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em224"
msgid "levodopa + carbidopa"
msgstr "左旋多巴+卡比多巴"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em225"
msgid "ferrous salt"
msgstr "亚铁盐"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em226"
msgid "ferrous salt + folic acid"
msgstr "亚铁盐+叶酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em227"
msgid "folic acid"
msgstr "叶酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em228"
msgid "hydroxocobalamin"
msgstr "羟钴胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em229"
msgid "heparin sodium"
msgstr "肝素钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em23"
msgid "hydroxychloroquine"
msgstr "羟氯喹"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em230"
msgid "phytomenadione"
msgstr "维生素K（植物甲萘醌）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em231"
msgid "protamine sulfate"
msgstr "硫酸精蛋白"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em232"
msgid "tranexamic acid"
msgstr "凝血酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em233"
msgid "warfarin"
msgstr "华法林"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em234"
msgid "heparin sodium "
msgstr "肝素钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em235"
msgid "protamine sulfate"
msgstr "硫酸精蛋白"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em236"
msgid "warfarin "
msgstr "华法林"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em237"
msgid "deferoxamine"
msgstr "去铁胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em238"
msgid "hydroxycarbamide"
msgstr "羟基尿素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em239"
msgid "dextran 70"
msgstr "右旋糖酐70"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em24"
msgid "methotrexate"
msgstr "甲氨蝶呤"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em240"
msgid "factor VIII concentrate"
msgstr "因子第八精矿"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em241"
msgid "factor IX complex (coagulation factors, II, VII, IX, X) concentrate"
msgstr "IX因子复合物（凝血因子，二，七，九，十）集中"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em242"
msgid "human normal immunoglobulin"
msgstr "人体正常免疫球蛋白"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em243"
msgid "bisoprolol"
msgstr "比索洛尔"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em244"
msgid "glyceryl trinitrate"
msgstr "硝酸甘油"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em245"
msgid "isosorbide dinitrate"
msgstr "消心痛"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em246"
msgid "verapamil"
msgstr "维拉帕米"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em247"
msgid "bisoprolol"
msgstr "比索洛尔"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em248"
msgid "digoxin"
msgstr "异羟洋地黄毒苷"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em249"
msgid "epinephrine (adrenaline)"
msgstr "肾上腺素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em25"
msgid "chlorphenamine"
msgstr "马来酸氯苯吡胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em250"
msgid "lidocaine"
msgstr "利多卡因"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em251"
msgid "verapamil"
msgstr "维拉帕米"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em252"
msgid "amiodarone"
msgstr "胺碘达隆"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em253"
msgid "amlodipine"
msgstr "amlodipine"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em254"
msgid "bisoprolol"
msgstr "比索洛尔"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em255"
msgid "enalapril"
msgstr "依那普利"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em256"
msgid "hydralazine"
msgstr "肼苯哒嗪"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em257"
msgid "hydrochlorothiazide"
msgstr "二氢氯噻"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em258"
msgid "methyldopa"
msgstr "甲基多巴"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em259"
msgid "sodium nitroprusside"
msgstr "硝普化钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em26"
msgid "dexamethasone"
msgstr "地塞米松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em260"
msgid "bisoprolol"
msgstr "比索洛尔"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em261"
msgid "digoxin"
msgstr "异羟洋地黄毒苷"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em262"
msgid "enalapril"
msgstr "依那普利"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em263"
msgid "furosemide"
msgstr "速尿灵"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em264"
msgid "hydrochlorothiazide"
msgstr "二氢氯噻"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em265"
msgid "dopamine"
msgstr "多巴胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em266"
msgid "acetylsalicylic acid"
msgstr "乙酰水杨酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em267"
msgid "streptokinase"
msgstr "链激酶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em268"
msgid "simvastatin"
msgstr "辛伐他汀"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em269"
msgid "miconazole"
msgstr "咪康唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em27"
msgid "epinefrine (adrenaline)"
msgstr "肾上腺素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em270"
msgid "selenium sulfide"
msgstr "硫化硒"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em271"
msgid "sodium thiosulfate"
msgstr "硫代硫酸钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em272"
msgid "terbinafine"
msgstr "特比萘芬"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em273"
msgid "mupirocin"
msgstr "莫匹罗星"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em274"
msgid "potassium permanganate"
msgstr "高锰酸钾"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em275"
msgid "silver sulfadiazine"
msgstr "磺胺嘧啶银盐"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em276"
msgid "betamethasone"
msgstr "倍他米松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em277"
msgid "calamine"
msgstr "菱锌矿"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em278"
msgid "hydrocortisone"
msgstr "氢化可的松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em279"
msgid "benzoyl peroxide"
msgstr "过氧化苯甲酰"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em28"
msgid "hydrocortisone"
msgstr "氢化可的松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em280"
msgid "coal tar"
msgstr "焦油"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em281"
msgid "dithranol"
msgstr "地蒽酚"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em282"
msgid "fluorouracil"
msgstr "氟尿嘧啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em283"
msgid "podophyllum resin"
msgstr "鬼臼树脂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em284"
msgid "salicylic acid"
msgstr "水杨酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em285"
msgid "urea"
msgstr "尿素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em286"
msgid "benzyl benzoate"
msgstr "苯(甲)酸苄酯"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em287"
msgid "permethrin"
msgstr "氯菊酯杀虫剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em288"
msgid "fluorescein"
msgstr "荧光素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em289"
msgid "tropicamide"
msgstr "托吡卡胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em29"
msgid "prednisolone"
msgstr "脱氢皮质(甾)醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em290"
msgid "amidotrizoate"
msgstr "泛影酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em291"
msgid "barium sulfate"
msgstr "硫酸钡"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em292"
msgid "iohexol"
msgstr "碘海醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em293"
msgid "barium sulfate"
msgstr "硫酸钡"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em294"
msgid "meglumine iotroxate"
msgstr "碘托葡甲胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em295"
msgid "chlorhexidine"
msgstr "双氯苯双胍己烷"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em296"
msgid "ethanol"
msgstr "乙醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em297"
msgid "polyvidone iodine"
msgstr "聚维酮碘"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em298"
msgid "chlorine base compound"
msgstr "含氯化合物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em299"
msgid "chloroxylenol"
msgstr "氯二甲酚"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em3"
msgid "nitrous oxide"
msgstr "笑气"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em30"
msgid "charcoal, activated"
msgstr "活性炭"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em300"
msgid "glutaral"
msgstr "戊二醛"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em301"
msgid "amiloride"
msgstr "阿米洛利"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em302"
msgid "furosemide"
msgstr "速尿灵"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em303"
msgid "hydrochlorothiazide"
msgstr "二氢氯噻"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em304"
msgid "mannitol"
msgstr "甘露醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em305"
msgid "spironolactone"
msgstr "安体舒通"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em306"
msgid "hydrochlorothiazide"
msgstr "二氢氯噻"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em307"
msgid "mannitol"
msgstr "甘露醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em308"
msgid "spironolactone"
msgstr "安体舒通"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em309"
msgid "pancreatic enzymes"
msgstr "胰腺酶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em31"
msgid "acetylcysteine"
msgstr "乙酰半胱氨酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em310"
msgid "omeprazole"
msgstr "奥美拉唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em311"
msgid "ranitidine"
msgstr "雷尼替丁"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em312"
msgid "dexamethasone"
msgstr "地塞米松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em313"
msgid "metoclopramide"
msgstr "胃复安"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em314"
msgid "ondansetron"
msgstr "昂丹司琼"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em315"
msgid "sulfasalazine"
msgstr "柳氮磺胺吡啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em316"
msgid "hydrocortisone"
msgstr "氢化可的松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em317"
msgid "senna"
msgstr "晒干的番泻叶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em318"
msgid "oral rehydration salts"
msgstr "口服补液盐"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em319"
msgid "zinc sulfate"
msgstr "硫酸锌"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em32"
msgid "atropine"
msgstr "阿托品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em320"
msgid "fludrocortisone"
msgstr "氟氢可的松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em321"
msgid "hydrocortisone"
msgstr "氢化可的松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em322"
msgid "testosterone"
msgstr "睾丸素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em323"
msgid "ethinylestradiol +   levonorgestrel"
msgstr "炔雌醇+左炔诺孕酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em324"
msgid "ethinylestradiol +   norethisterone"
msgstr "炔雌醇+炔诺酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em325"
msgid "levonorgestrel"
msgstr "左炔诺孕酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em326"
msgid "estradiol cypionate + medroxyprogesterone acetate"
msgstr "雌二醇环戊丙酸+甲孕酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em327"
msgid "medroxyprogesterone acetate"
msgstr "甲孕酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em328"
msgid "norethisterone enantate"
msgstr "庚酸炔诺酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em329"
msgid "copper‐containing device"
msgstr "含铜设备"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em33"
msgid "calcium gluconate"
msgstr "葡萄糖酸钙"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em330"
msgid "condoms"
msgstr "避孕套"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em331"
msgid "diaphragms"
msgstr "隔膜"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em332"
msgid "levonorgestrel‐releasing implant"
msgstr "释放左炔诺孕酮植入"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em333"
msgid "glibenclamide"
msgstr "格列本脲"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em334"
msgid "glucagon"
msgstr "胰高血糖素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em335"
msgid "insulin injection (soluble)"
msgstr "注射胰岛素（可溶性）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em336"
msgid "intermediate‐acting insulin"
msgstr "中效胰岛素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em337"
msgid "metformin"
msgstr "二甲双胍"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em338"
msgid "metformin"
msgstr "二甲双胍"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em339"
msgid "clomifene"
msgstr "氯米芬"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em34"
msgid "methylthioninium chloride (methylene blue) "
msgstr "亚甲蓝（亚甲蓝）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em340"
msgid "medroxyprogesterone acetate"
msgstr "甲孕酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em341"
msgid "levothyroxine"
msgstr "甲状腺素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em342"
msgid "potassium iodide"
msgstr "碘化钾"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em343"
msgid "propylthiouracil"
msgstr "丙基硫尿嘧啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em344"
msgid "Lugol solution"
msgstr "复方碘溶液"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em345"
msgid "potassium iodide"
msgstr "碘化钾"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em346"
msgid "propylthiouracil"
msgstr "丙基硫尿嘧啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em347"
msgid "tuberculin, purified protein derivative (PPD)"
msgstr "结核菌素，纯蛋白衍生物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em348"
msgid "anti‐D immunoglobulin (human)"
msgstr "抗-D免疫球蛋白（人）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em349"
msgid "antitetanus immunoglobulin (human)"
msgstr "抗破伤风免疫球蛋白（人）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em35"
msgid "naloxone"
msgstr "纳洛酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em350"
msgid "antivenom immunoglobulin"
msgstr "抗蛇毒血清免疫球蛋白"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em351"
msgid "diphtheria antitoxin"
msgstr "白喉抗毒素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em352"
msgid "rabies immunoglobulin"
msgstr "狂犬病免疫球蛋白"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em353"
msgid "BCG vaccine"
msgstr "卡介苗（BCG）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em354"
msgid "cholera vaccine"
msgstr "霍乱疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em355"
msgid "diphtheria vaccine"
msgstr "白喉疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em356"
msgid "hepatitis A vaccine"
msgstr "A型肝炎疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em357"
msgid "hepatitis B vaccine"
msgstr "B型肝炎疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em358"
msgid "Haemophilus influenzae type b vaccine"
msgstr "流感嗜血杆菌b型疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em359"
msgid "influenza vaccine"
msgstr "流感疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em36"
msgid "penicillamine"
msgstr "青霉胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em360"
msgid "Japanese encephalitis vaccine"
msgstr "日本脑炎疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em361"
msgid "measles vaccine"
msgstr "麻疹疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em362"
msgid "meningococcal meningitis vaccine"
msgstr "脑膜炎双球菌疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em363"
msgid "mumps vaccine"
msgstr "腮腺炎疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em364"
msgid "pertussis vaccine"
msgstr "百日咳疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em365"
msgid "pneumococcal vaccine"
msgstr "肺炎球菌疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em366"
msgid "poliomyelitis vaccine"
msgstr "脊髓灰质炎疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em367"
msgid "rabies vaccine"
msgstr "狂犬病疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em368"
msgid "rotavirus vaccine"
msgstr "轮状病毒疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em369"
msgid "rubella vaccine"
msgstr "风疹疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em37"
msgid "potassium ferric hexacyano‐ferrate(II) ‐ 2H20 (Prussian blue)"
msgstr "钾铁氰化（二） - 2H20（普鲁士蓝）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em370"
msgid "tetanus vaccine"
msgstr "破伤风疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em371"
msgid "typhoid vaccine"
msgstr "伤寒疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em372"
msgid "varicella vaccine"
msgstr "水痘疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em373"
msgid "yellow fever vaccine"
msgstr "黄热病疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em374"
msgid "atracurium"
msgstr "阿曲库铵"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em375"
msgid "neostigmine"
msgstr "新斯的明"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em376"
msgid "suxamethonium"
msgstr "琥珀胆碱"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em377"
msgid "vecuronium"
msgstr "维库溴铵"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em378"
msgid "pyridostigmine"
msgstr "吡啶斯的明"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em379"
msgid "vecuronium"
msgstr "维库溴铵"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em38"
msgid "sodium nitrite"
msgstr "亚硝酸钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em380"
msgid "aciclovir"
msgstr "阿昔洛维"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em381"
msgid "gentamicin"
msgstr "庆大霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em382"
msgid "tetracycline"
msgstr "四环素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em383"
msgid "prednisolone"
msgstr "脱氢皮质(甾)醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em384"
msgid "tetracaine"
msgstr "丁卡因"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em385"
msgid "acetazolamide"
msgstr "乙酰唑胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em386"
msgid "pilocarpine"
msgstr "匹鲁卡品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em387"
msgid "timolol"
msgstr "噻吗洛尔"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em388"
msgid "atropine"
msgstr "阿托品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em389"
msgid "epinephrine (adrenaline)"
msgstr "肾上腺素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em39"
msgid "sodium thiosulfate"
msgstr "硫代硫酸钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em390"
msgid "ergometrine"
msgstr "麦角新碱"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em391"
msgid "misoprostol"
msgstr "米索前列醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em392"
msgid "oxytocin"
msgstr "催产素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em393"
msgid "mifepristone – misoprostol"
msgstr "米非司酮 - 米索前列醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em394"
msgid "nifedipine"
msgstr "硝苯地平"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em395"
msgid "intraperitoneal dialysis solution (of appropriate composition)"
msgstr "腹腔透析液（适当的成分）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em396"
msgid "chlorpromazine"
msgstr "氯丙嗪"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em397"
msgid "fluphenazine"
msgstr "氟奋乃静"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em398"
msgid "haloperidol"
msgstr "氟哌啶醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em399"
msgid "chlorpromazine"
msgstr "氯丙嗪"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em4"
msgid "oxygen"
msgstr "氧气"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em40"
msgid "deferoxamine"
msgstr "去铁胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em400"
msgid "haloperidol"
msgstr "氟哌啶醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em401"
msgid "amitriptyline"
msgstr "阿米替林"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em402"
msgid "fluoxetine"
msgstr "氟西汀"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em403"
msgid "carbamazepine"
msgstr "卡马西平"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em404"
msgid "lithium carbonate"
msgstr "碳酸锂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em405"
msgid "valproic acid (sodium valproate)"
msgstr "丙戊酸（丙戊酸钠）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em406"
msgid "diazepam"
msgstr "安定"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em407"
msgid "clomipramine"
msgstr "氯米帕明"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em408"
msgid "nicotine replacement therapy (NRT)"
msgstr "尼古丁替代疗法"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em409"
msgid "methadone"
msgstr "美沙酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em41"
msgid "dimercaprol"
msgstr "二巯基丙醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em410"
msgid "beclometasone"
msgstr "倍氯米松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em411"
msgid "budesonide"
msgstr "布地奈德新型糖皮质激素类药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em412"
msgid "epinephrine (adrenaline)"
msgstr "肾上腺素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em413"
msgid "ipratropium bromide"
msgstr "异丙托溴铵"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em414"
msgid "salbutamol"
msgstr "沙丁胺醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em415"
msgid "oral rehydration salts"
msgstr "口服补液盐"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em416"
msgid "potassium chloride"
msgstr "氯化钾"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em417"
msgid "glucose"
msgstr "葡萄糖"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em418"
msgid "glucose with sodium chloride"
msgstr "葡萄糖氯化钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em419"
msgid "potassium chloride"
msgstr "氯化钾"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em42"
msgid "sodium calcium edetate"
msgstr "依地酸钙钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em420"
msgid "sodium chloride"
msgstr "氯化钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em421"
msgid "sodium hydrogen carbonate"
msgstr "碳酸氢钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em422"
msgid "sodium lactate, compound solution"
msgstr "乳酸钠，复合解决方案"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em423"
msgid "water for injection"
msgstr "注射用水"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em424"
msgid "ascorbic acid"
msgstr "抗坏血酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em425"
msgid "cholecalciferol"
msgstr "维生素D3"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em426"
msgid "ergocalciferol"
msgstr "钙化醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em427"
msgid "iodine"
msgstr "碘"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em428"
msgid "nicotinamide"
msgstr "烟酰胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em429"
msgid "pyridoxine"
msgstr "维生素B6"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em43"
msgid "succimer"
msgstr "琥巯酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em430"
msgid "retinol"
msgstr "松香油（维生素A）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em431"
msgid "riboflavin"
msgstr "核黄素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em432"
msgid "sodium fluoride"
msgstr "氟化钠"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em433"
msgid "thiamine"
msgstr "硫胺(维生素B1)"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em434"
msgid "calcium gluconate"
msgstr "葡萄糖酸钙"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em435"
msgid "acetic acid"
msgstr "乙酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em436"
msgid "budesonide"
msgstr "布地奈德新型糖皮质激素类药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em437"
msgid "ciprofloxacin"
msgstr "环丙沙星"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em438"
msgid "xylometazoline"
msgstr "丁苄唑啉(拟肾上腺素药)"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em439"
msgid "caffeine citrate"
msgstr "枸橼酸咖啡因"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em44"
msgid "carbamazepine"
msgstr "卡马西平"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em440"
msgid "ibuprofen"
msgstr "布洛芬"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em441"
msgid "prostaglandin E"
msgstr "前列腺素E"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em442"
msgid "surfactant"
msgstr "表面活性剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em45"
msgid "diazepam"
msgstr "安定"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em46"
msgid "lorazepam"
msgstr "劳拉西泮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em47"
msgid "magnesium sulfate"
msgstr "硫酸镁"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em48"
msgid "phenobarbital"
msgstr "镇静安眠剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em49"
msgid "phenytoin"
msgstr "二苯乙内酰脲"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em5"
msgid "ketamine"
msgstr "克他命"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em50"
msgid "valproic acid (sodium valproate)"
msgstr "丙戊酸（丙戊酸钠）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em51"
msgid "ethosuximide"
msgstr "乙琥胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em52"
msgid "albendazole"
msgstr "阿苯达唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em53"
msgid "levamisole"
msgstr "左咪唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em54"
msgid "mebendazole"
msgstr "甲苯咪唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em55"
msgid "niclosamide"
msgstr "氯硝柳胺"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em56"
msgid "praziquantel"
msgstr "吡喹酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em57"
msgid "pyrantel"
msgstr "噻嘧啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em58"
msgid "albendazole"
msgstr "阿苯达唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em59"
msgid "diethylcarbamazine"
msgstr "乙胺嗪"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em6"
msgid "propofol"
msgstr "异丙酚"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em60"
msgid "ivermectin"
msgstr "异阿凡曼菌素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em61"
msgid "praziquantel"
msgstr "吡喹酮"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em62"
msgid "triclabendazole"
msgstr "三氯苯咪唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em63"
msgid "oxamniquine"
msgstr "羟胺硝喹"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em64"
msgid "amoxicillin"
msgstr "阿莫西林"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em65"
msgid "amoxicillin + clavulanic acid "
msgstr "阿莫西林+克拉维酸"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em66"
msgid "Ampicillin"
msgstr "氨比西林"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em67"
msgid "benzathine benzylpenicillin"
msgstr "苄星青霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em68"
msgid "benzylpenicillin"
msgstr "苄青霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em69"
msgid "cefalexin"
msgstr "头孢氨苄"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em7"
msgid "bupivacaine"
msgstr "丁哌卡因"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em70"
msgid "cefazolin"
msgstr "头孢唑啉"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em71"
msgid "cefixime"
msgstr "头孢克肟"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em72"
msgid "ceftriaxone"
msgstr "头孢曲松"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em73"
msgid "cloxacillin"
msgstr "氯唑西林"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em74"
msgid "phenoxymethylpenicillin"
msgstr "青霉素V"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em75"
msgid "procaine benzylpenicillin"
msgstr "普鲁卡因青霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em76"
msgid "cefotaxime"
msgstr "头孢噻肟"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em77"
msgid "ceftazidime"
msgstr "头孢他啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em78"
msgid "imipenem + cilastatin"
msgstr "亚胺培南+西司他丁"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em79"
msgid "azithromycin"
msgstr "阿奇霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em8"
msgid "lidocaine"
msgstr "利多卡因"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em80"
msgid "clarithromycin"
msgstr "克拉霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em81"
msgid "chloramphenicol"
msgstr "氯霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em82"
msgid "ciprofloxacin"
msgstr "环丙沙星"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em83"
msgid "doxycycline"
msgstr "强力霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em84"
msgid "erythromycin"
msgstr "红霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em85"
msgid "gentamicin"
msgstr "庆大霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em86"
msgid "metronidazole"
msgstr "甲硝唑"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em87"
msgid "nitrofurantoin"
msgstr "呋喃妥因"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em88"
msgid "spectinomycin"
msgstr "奇放线菌素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em89"
msgid "sulfamethoxazole + trimethoprim"
msgstr "磺胺甲恶唑+甲氧苄"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em9"
msgid "lidocaine + epinephrine (adrenaline)"
msgstr "利多卡因+肾上腺素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em90"
msgid "trimethoprim"
msgstr "甲氧苄啶"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em91"
msgid "clindamycin"
msgstr "氯林可霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em92"
msgid "vancomycin"
msgstr "万古霉素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em93"
msgid "clofazimine"
msgstr "氯法齐明"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em94"
msgid "dapsone"
msgstr "氨苯砜"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em95"
msgid "rifampicin"
msgstr "利福平"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em96"
msgid "ethambutol"
msgstr "乙胺丁醇"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em97"
msgid "ethambutol + isoniazid"
msgstr "乙胺丁醇+异烟肼"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em98"
msgid "ethambutol + isoniazid + pyrazinamide + rifampicin"
msgstr "乙胺丁醇+异烟肼+吡嗪酰胺+利福平"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament,active_component:meds_em99"
msgid "ethambutol + isoniazid + rifampicin"
msgstr "乙胺丁醇+异烟肼+利福平"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em"
msgid "WHO essential Medicines"
msgstr "世卫组织基本药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_1"
msgid "ANAESTHETICS"
msgstr "麻醉药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_10"
msgid "MEDICINES AFFECTING THE BLOOD"
msgstr "影响血液的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_10_1"
msgid "Antianaemia medicines"
msgstr "抗贫血药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_10_2"
msgid "Medicines affecting coagulation"
msgstr "影响凝血的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_10_2c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_10_3"
msgid "Other medicines for haemoglobinopathies"
msgstr "血红蛋白病的其他药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_10_3c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_11"
msgid "BLOOD PRODUCTS AND PLASMA SUBSTITUTES"
msgstr "血液制品和血浆代用品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_11_1"
msgid "Plasma substitutes"
msgstr "血浆代用品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_11_2"
msgid "Plasma fractions for specific use"
msgstr "特定用途的血浆成分"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_11_2c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12"
msgid "CARDIOVASCULAR MEDICINES"
msgstr "心血管医药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_1"
msgid "Antianginal medicines"
msgstr "抗心绞痛药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_2"
msgid "Antiarrhythmic medicines"
msgstr "抗心律失常药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_2c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_3"
msgid "Antihypertensive medicines"
msgstr "抗高血压药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_3c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_4"
msgid "Medicines used in heart failure"
msgstr "用于心脏衰竭的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_4c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_5"
msgid "Antithrombotic medicines"
msgstr "抗血栓药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_5c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_6"
msgid "Antithrombotic medicines"
msgstr "抗血栓药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_12_7"
msgid "Lipid-lowering agents"
msgstr "降脂药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_13"
msgid "DERMATOLOGICAL MEDICINES (topical)"
msgstr "皮肤病用药（局部）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_13_1"
msgid "Antifungal medicines"
msgstr "抗真菌的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_13_2"
msgid "Anti-infective medicines"
msgstr "抗感染药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_13_3"
msgid "Anti-inflammatory and antipruritic medicines"
msgstr "消炎和止痒药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_13_4"
msgid "Medicines affecting skin differentiation and proliferation"
msgstr "影响皮肤分化和增殖的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_13_5"
msgid "Scabicides and pediculicides"
msgstr "Scabicides and pediculicides"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_14"
msgid "DIAGNOSTIC AGENTS"
msgstr "诊断试剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_14_1"
msgid "Ophthalmic medicines"
msgstr "眼科用药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_14_2"
msgid "Radiocontrast media"
msgstr "造影媒体"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_14_2c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_15"
msgid "DISINFECTANTS AND ANTISEPTICS"
msgstr "消毒剂和防腐剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_15_1"
msgid "Antiseptics"
msgstr "防腐剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_15_2"
msgid "Disinfectants"
msgstr "消毒剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_16"
msgid "DIURETICS"
msgstr "利尿剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_16c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_17"
msgid "GASTROINTESTINAL MEDICINES"
msgstr "胃肠医药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_17_1"
msgid "Antiulcer medicines"
msgstr "抗溃疡药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_17_2"
msgid "Antiemetic medicines"
msgstr "止吐药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_17_3"
msgid "Anti-inflammatory medicines"
msgstr "消炎药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_17_3c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_17_4"
msgid "Laxatives"
msgstr "泻药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_17_5"
msgid "Medicines used in diarrhoea"
msgstr "腹泻药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_17_5_1"
msgid "Oral rehydration"
msgstr "口服补液"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_17_5_2"
msgid "Medicines for diarrhoea in children"
msgstr "小儿腹泻的药品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_17c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18"
msgid "HORMONES, OTHER ENDOCRINE MEDICINES AND CONTRACEPTIVES"
msgstr "激素，其他内分泌药物和避孕药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_1"
msgid "Adrenal hormones and synthetic substitutes"
msgstr "肾上腺皮质激素和合成替代品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_2"
msgid "Androgens"
msgstr "雄激素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_2c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_3"
msgid "Contraceptives"
msgstr "避孕药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_3_1"
msgid "Oral hormonal contraceptives"
msgstr "口服激素避孕药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_3_2"
msgid "Injectable hormonal contraceptives"
msgstr "注射激素避孕药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_3_3"
msgid "Intrauterine devices"
msgstr "宫内节育器"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_3_4"
msgid "Barrier methods"
msgstr "屏障避孕法"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_3_5"
msgid "Implantable contraceptives"
msgstr "埋植避孕"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_4"
msgid "Estrogens"
msgstr "雌激素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_5"
msgid "Insulins and other medicines used for diabetes"
msgstr "用于糖尿病的胰岛素和其他药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_5c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_6"
msgid "Ovulation inducers"
msgstr "排卵诱导"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_7"
msgid "Progestogens "
msgstr "孕激素类"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_8"
msgid "Thyroid hormones and antithyroid medicines"
msgstr "甲状腺激素及抗甲状腺药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_18_8c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_19"
msgid "IMMUNOLOGICALS"
msgstr "免疫学的"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_19_1"
msgid "Diagnostic agents"
msgstr "诊断剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_19_2"
msgid "Sera and immunoglobulins"
msgstr "血清和免疫球蛋白"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_19_3"
msgid "Vaccines"
msgstr "疫苗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_1_1"
msgid "General anaesthetics and oxygen"
msgstr "全身麻醉药和氧气"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_1_1_1"
msgid "Inhalational medicines"
msgstr "吸入药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_1_1_2"
msgid "Injectable medicines"
msgstr "注射药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_1_2"
msgid "Local anaesthetics"
msgstr "局部麻醉药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_1_2c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_1_3"
msgid "Preoperative medication and sedation for short-term procedures"
msgstr "术前用药和镇静短期程序"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_2"
msgid ""
"ANALGESICS, ANTIPYRETICS, NON-STEROIDAL ANTI-INFLAMMATORY MEDICINES "
"(NSAIMs), MEDICINES USED TO TREAT GOUT AND DISEASE MODIFYING AGENTS IN "
"RHEUMATOID DISORDERS (DMARDs)"
msgstr "镇痛药，解热药，非甾体类抗炎药（NSAIMs），药品用于治疗痛风病修改类风湿性疾病的药物（DMARDs）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_20"
msgid "MUSCLE RELAXANTS (PERIPHERALLY-ACTING) AND CHOLINESTERASE INHIBITORS"
msgstr "肌肉松弛剂（外周作用）和胆碱酯酶抑制剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_20c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_21"
msgid "OPHTHALMOLOGICAL PREPARATIONS"
msgstr "眼科制剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_21_1"
msgid "Anti-infective agents"
msgstr "抗感染药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_21_2"
msgid "Anti-inflammatory agents"
msgstr "消炎药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_21_3"
msgid "Local anaesthetics"
msgstr "局部麻醉药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_21_4"
msgid "Miotics and antiglaucoma medicines"
msgstr "缩瞳剂和抗青光眼药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_21_5"
msgid "Mydriatics"
msgstr "扩瞳剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_21_5c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_22"
msgid "OXYTOCICS AND ANTIOXYTOCICS"
msgstr "催产药与抗氧化剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_22_1"
msgid "Oxytocics"
msgstr "催产药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_22_1c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_22_2"
msgid "Antioxytocics (tocolytics)"
msgstr "抗氧化剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_23"
msgid "PERITONEAL DIALYSIS SOLUTION"
msgstr "腹膜透析液"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24"
msgid "MEDICINES FOR MENTAL AND BEHAVIOURAL DISORDERS"
msgstr "精神和行为障碍的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24_1"
msgid "Medicines used in psychotic disorders"
msgstr "精神病药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24_1c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24_2"
msgid "Medicines used in mood disorders"
msgstr "情绪障碍的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24_2_1"
msgid "Medicines used in depressive disorders"
msgstr "用于抑郁症的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24_2_1c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24_2_2"
msgid "Medicines used in bipolar disorders"
msgstr "用于躁郁症的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24_3"
msgid "Medicines for anxiety disorders"
msgstr "焦虑症的药品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24_4"
msgid "Medicines used for obsessive compulsive disorders"
msgstr "用于强迫症的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24_5"
msgid "Medicines for disorders due to psychoactive substance use"
msgstr "使用精神活性物质所致精神障碍药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_24_5c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_25"
msgid "MEDICINES ACTING ON THE RESPIRATORY TRACT"
msgstr "呼吸道药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_25_1"
msgid "Antiasthmatic and medicines for chronic obstructive pulmonary disease"
msgstr "抗哮喘和慢性阻塞性肺病的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_26"
msgid "SOLUTIONS CORRECTING WATER, ELECTROLYTE AND ACID-BASE DISTURBANCES"
msgstr "纠正水，电解质和酸碱失衡的解决方案"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_26_1"
msgid "Oral"
msgstr "口服"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_26_2"
msgid "Parenteral"
msgstr "注射用药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_26_3"
msgid "Miscellaneous"
msgstr "混杂的"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_27"
msgid "VITAMINS AND MINERALS"
msgstr "维生素和矿物质"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_27c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_28"
msgid "EAR, NOSE AND THROAT CONDITIONS IN CHILDREN"
msgstr "儿童耳，鼻，喉类药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_29"
msgid "SPECIFIC MEDICINES FOR NEONATAL CARE"
msgstr "新生儿护理专用药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_29c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_2_1"
msgid "Non-opioids and non-steroidal anti-inflammatory medicines (NSAIMs)"
msgstr "非阿片类和非甾体类消炎药（NSAIMs）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_2_1c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_2_2"
msgid "Opioid analgesics"
msgstr "阿片类镇痛药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_2_3"
msgid "Medicines used to treat gout"
msgstr "用于治疗痛风的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_2_4"
msgid "Disease modifying agents used in rheumatoid disorders (DMARDs)"
msgstr "疾病修饰类风湿性疾病使用的药物（DMARDs）"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_3"
msgid "ANTIALLERGICS AND MEDICINES USED IN ANAPHYLAXIS"
msgstr "抗过敏药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_4"
msgid "ANTIDOTES AND OTHER SUBSTANCES USED IN POISONINGS"
msgstr "解毒剂和其他物质中毒"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_4_1"
msgid "Non-specific"
msgstr "非特效药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_4_2"
msgid "Specific"
msgstr "特效药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_4_2c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_5"
msgid "ANTICONVULSANTS/ANTIEPILEPTICS"
msgstr "抗惊厥药/抗癫痫药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_5c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6"
msgid "ANTI-INFECTIVE MEDICINES"
msgstr "抗感染药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_1"
msgid "Anthelminthics"
msgstr "寄生虫药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_1_1"
msgid "Intestinal anthelminthics"
msgstr "肠道寄生虫药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_1_2"
msgid "Antifilarials"
msgstr "抗疟药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_1_3"
msgid "Antischistosomals and other antitrematode medicines"
msgstr "抗血吸虫药和其他抗绦虫药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_1_3c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_2"
msgid "Antibacterials"
msgstr "抗菌药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_2_1"
msgid "Beta Lactam medicines"
msgstr "β内酰胺药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_2_1c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_2_2"
msgid "Other antibacterials"
msgstr "其他抗菌药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_2_3"
msgid "Antileprosy medicines"
msgstr "抗麻风药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_2_4"
msgid "Antituberculosis medicines"
msgstr "抗结核药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_2_4c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_3"
msgid "Antifungal medicines"
msgstr "抗真菌的药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_3c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_4"
msgid "Antiviral medicines"
msgstr "抗病毒药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_4_1"
msgid "Antiherpes medicines"
msgstr "抗疱疹病毒药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_4_2"
msgid "Antiretrovirals"
msgstr "抗逆转录病毒药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_4_2_1"
msgid "Nucleoside/Nucleotide reverse transcriptase inhibitors"
msgstr "核苷/核苷酸逆转录酶抑制剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_4_2_2"
msgid "Non-nucleoside reverse transcriptase inhibitors"
msgstr "非核苷逆转录酶抑制剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_4_2_3"
msgid "Protease Inhibitors"
msgstr "蛋白酶抑制剂"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_4_3"
msgid "Other antivirals"
msgstr "其他抗病毒药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5"
msgid "Antiprotozoal medicines"
msgstr "抗原虫药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_1"
msgid "Antiamoebic and antigiardiasis medicines"
msgstr "抗阿米巴和贾第虫病药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_2"
msgid "Antileishmaniasis medicines"
msgstr "抗利什曼病药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_3"
msgid "Antimalarial medicines"
msgstr "抗疟疾药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_3_1"
msgid "For curative treatment"
msgstr "治疗时使用"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_3_2"
msgid "For prophylaxis"
msgstr "预防使用"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_4"
msgid "Antipneumocystosis and antitoxoplasmosis medicines"
msgstr "抗肺和抗弓形体病药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_4c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_5"
msgid "Antitrypanosomal medicines"
msgstr "抗锥体虫药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_5_1"
msgid "African trypanosomiasis"
msgstr "非洲锥虫病"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_5_1c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_6_5_5_2"
msgid "American trypanosomiasis"
msgstr "美洲锥虫病"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_7"
msgid "ANTIMIGRAINE MEDICINES"
msgstr "抗偏头痛药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_7_1"
msgid "For treatment of acute attack"
msgstr "针对治疗急性发作"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_7_2"
msgid "For prophylaxis"
msgstr "预防使用"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_8"
msgid ""
"ANTINEOPLASTIC, IMMUNOSUPPRESSIVES AND MEDICINES USED IN PALLIATIVE CARE"
msgstr "抗肿瘤药，免疫抑制剂和姑息护理药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_8_1"
msgid "Immunosuppressive medicines"
msgstr "免疫抑制药"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_8_1c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_8_2"
msgid "Cytotoxic and adjuvant medicines"
msgstr "细胞毒性和辅助药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_8_2c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_8_3"
msgid "Hormones and antihormones"
msgstr "激素和抗激素"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_8_3c"
msgid "Complementary"
msgstr "辅助性药物"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_8_4"
msgid "Medicines used in palliative care"
msgstr "用药物姑息治疗"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:em_9"
msgid "ANTIPARKINSONISM MEDICINES"
msgstr "抗帕金森(氏)综合征药品"

msgctxt "model:gnuhealth.medicament.category,name:medicament"
msgid "Medicaments"
msgstr "药物"

msgctxt "model:product.category,name:prod_medicament"
msgid "Medicaments"
msgstr "药物"

msgctxt "model:product.category,name:prod_medicament_WHO"
msgid "WHO essential Medicines"
msgstr "世卫组织基本药物"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em1"
msgid "halothane"
msgstr "氟烷"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em10"
msgid "ephedrine"
msgstr "麻黄素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em100"
msgid "isoniazid"
msgstr "异烟肼"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em101"
msgid "isoniazid + pyrazinamide + rifampicin"
msgstr "异烟肼+吡嗪酰胺+利福平"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em102"
msgid "isoniazid + rifampicin"
msgstr "异烟肼+利福平"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em103"
msgid "pyrazinamide"
msgstr "吡嗪酰胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em104"
msgid "rifabutin"
msgstr "利福布丁"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em106"
msgid "streptomycin"
msgstr "链霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em107"
msgid "amikacin"
msgstr "丁胺卡那霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em108"
msgid "capreomycin"
msgstr "卷曲霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em109"
msgid "cycloserine"
msgstr "环丝氨酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em11"
msgid "atropine"
msgstr "阿托品"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em110"
msgid "ethionamide"
msgstr "乙硫异烟胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em111"
msgid "kanamycin"
msgstr "卡那徽素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em112"
msgid "ofloxacin"
msgstr "氧氟沙星"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em113"
msgid "p‐aminosalicylic acid"
msgstr "对氨基水杨酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em114"
msgid "clotrimazole"
msgstr "克霉唑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em115"
msgid "fluconazole"
msgstr "氟康唑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em116"
msgid "griseofulvin"
msgstr "灰黄霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em117"
msgid "nystatin"
msgstr "制霉菌素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em118"
msgid "amphotericin B"
msgstr "两性霉素B"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em119"
msgid "flucytosine"
msgstr "氟胞嘧啶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em12"
msgid "midazolam"
msgstr "咪达唑仑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em120"
msgid "potassium iodide"
msgstr "碘化钾"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em121"
msgid "aciclovir"
msgstr "阿昔洛维"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em122"
msgid "abacavir (ABC)"
msgstr "阿巴卡韦"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em123"
msgid "didanosine (ddI)"
msgstr "去羟肌苷（DDI）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em124"
msgid "stavudine (d4T)"
msgstr "司他夫定（d4T）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em125"
msgid "tenofovir disoproxil fumarate (TDF)"
msgstr "富马酸替诺福韦酯（TDF）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em126"
msgid "zidovudine (ZDV or AZT)"
msgstr "齐多夫定"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em127"
msgid "efavirenz (EFV or EFZ)"
msgstr "依非韦伦"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em128"
msgid "nevirapine (NVP)"
msgstr "奈韦拉平"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em129"
msgid "atazanavir"
msgstr "阿扎那韦"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em13"
msgid "morphine"
msgstr "吗啡"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em130"
msgid "indinavir (IDV)"
msgstr "印地那韦"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em131"
msgid "lopinavir + ritonavir (LPV/r)"
msgstr "洛匹那韦+利托那韦"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em132"
msgid "ritonavir"
msgstr "利托那韦"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em133"
msgid "saquinavir (SQV)"
msgstr "沙奎那韦"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em134"
msgid "efavirenz + emtricitabine + tenofovir"
msgstr "依非韦伦+恩曲他滨+替诺福韦"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em135"
msgid "emtricitabine + tenofovir"
msgstr "恩曲他滨+替诺福韦"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em136"
msgid "lamivudine + nevirapine + stavudine"
msgstr "拉米夫定+奈韦拉平+司他夫定"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em137"
msgid "lamivudine + nevirapine + zidovudine"
msgstr "拉米夫定+奈韦拉平+齐多夫定"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em138"
msgid "lamivudine + zidovudine"
msgstr "拉米夫定+齐多夫定"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em139"
msgid "oseltamivir"
msgstr "奥塞米韦"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em14"
msgid "acetylsalicylic acid"
msgstr "乙酰水杨酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em140"
msgid "ribavirin"
msgstr "利巴韦林"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em141"
msgid "diloxanide"
msgstr "二氯尼特"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em144"
msgid "miltefosine"
msgstr "米替福新"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em145"
msgid "paromomycin"
msgstr "巴龙霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em146"
msgid "sodium stibogluconate"
msgstr "葡萄糖酸锑钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em147"
msgid "amodiaquine"
msgstr "阿莫地喹"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em148"
msgid "artemether"
msgstr "蒿甲醚"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em149"
msgid "artemether + lumefantrine"
msgstr "蒿甲醚+本芴醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em15"
msgid "ibuprofen"
msgstr "布洛芬"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em150"
msgid "artesunate"
msgstr "青蒿琥酯"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em151"
msgid "artesunate + amodiaquine"
msgstr "青蒿琥酯+阿莫地喹"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em152"
msgid "chloroquine"
msgstr "氯喹"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em154"
msgid "mefloquine"
msgstr "甲氟喹"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em155"
msgid "primaquine"
msgstr "伯氨喹"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em156"
msgid "quinine"
msgstr "金鸡纳碱"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em157"
msgid "sulfadoxine + pyrimethamine"
msgstr "磺胺+乙胺嘧啶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em16"
msgid "paracetamol"
msgstr "扑热息痛"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em161"
msgid "proguanil"
msgstr "氯胍"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em162"
msgid "pyrimethamine"
msgstr "乙嘧啶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em163"
msgid "sulfadiazine"
msgstr "磺胺嘧啶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em165"
msgid "pentamidine"
msgstr "喷他脒"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em167"
msgid "suramin sodium"
msgstr "苏拉明钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em168"
msgid "eflornithine"
msgstr "依氟鸟氨酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em169"
msgid "melarsoprol"
msgstr "硫胂密胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em170"
msgid "nifurtimox"
msgstr "硝呋莫司"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em172"
msgid "benznidazole"
msgstr "苯并咪唑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em177"
msgid "propranolol"
msgstr "普萘洛尔"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em179"
msgid "ciclosporin"
msgstr "环孢素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em18"
msgid "codeine"
msgstr "可待因"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em181"
msgid "asparaginase"
msgstr "天(门)冬酰胺酶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em182"
msgid "bleomycin"
msgstr "博来霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em183"
msgid "calcium folinate"
msgstr "甲酰四氢叶酸钙"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em184"
msgid "carboplatin"
msgstr "卡波铂"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em185"
msgid "chlorambucil"
msgstr "苯丁酸氮芥"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em186"
msgid "cyclophosphamide"
msgstr "环磷酰胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em187"
msgid "cytarabine"
msgstr "阿糖胞苷"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em188"
msgid "dacarbazine"
msgstr "氮烯咪(唑)胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em189"
msgid "dactinomycin"
msgstr "放线菌素D"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em190"
msgid "daunorubicin"
msgstr "柔红霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em191"
msgid "docetaxel"
msgstr "多西他奇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em192"
msgid "doxorubicin"
msgstr "亚德里亚霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em193"
msgid "etoposide"
msgstr "鬼臼乙叉苷"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em194"
msgid "fluorouracil"
msgstr "氟尿嘧啶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em195"
msgid "hydroxycarbamide"
msgstr "羟基尿素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em196"
msgid "ifosfamide"
msgstr "异环磷酰胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em197"
msgid "mercaptopurine"
msgstr "巯(基)嘌呤"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em198"
msgid "mesna"
msgstr "巯乙磺酸钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em2"
msgid "isoflurane"
msgstr "异氟醚"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em20"
msgid "allopurinol"
msgstr "别嘌呤醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em200"
msgid "paclitaxel"
msgstr "紫杉醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em201"
msgid "procarbazine"
msgstr "甲基苄肼"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em202"
msgid "thioguanine"
msgstr "硫鸟嘌呤"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em203"
msgid "vinblastine"
msgstr "长春碱"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em204"
msgid "vincristine"
msgstr "长春新碱"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em207"
msgid "methylprednisolone"
msgstr "甲基强的松龙"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em209"
msgid "tamoxifen"
msgstr "三苯氧胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em21"
msgid "choloroquine"
msgstr "氯喹"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em210"
msgid "amitriptyline"
msgstr "阿米替林"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em211"
msgid "cyclizine"
msgstr "赛克利嗪"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em214"
msgid "docusate sodium"
msgstr "多库脂钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em215"
msgid "fluoxetine"
msgstr "氟西汀"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em216"
msgid "hyoscine hydrobromide"
msgstr "天仙子碱溴氢酸盐"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em218"
msgid "lactulose"
msgstr "半乳糖苷果糖"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em22"
msgid "azathioprine"
msgstr "咪唑硫嘌呤"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em221"
msgid "ondansetron"
msgstr "昂丹司琼"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em222"
msgid "senna"
msgstr "晒干的番泻叶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em223"
msgid "biperiden"
msgstr "比哌立登"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em224"
msgid "levodopa + carbidopa"
msgstr "左旋多巴+卡比多巴"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em225"
msgid "ferrous salt"
msgstr "亚铁盐"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em226"
msgid "ferrous salt + folic acid"
msgstr "亚铁盐+叶酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em227"
msgid "folic acid"
msgstr "叶酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em228"
msgid "hydroxocobalamin"
msgstr "羟钴胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em229"
msgid "heparin sodium"
msgstr "肝素钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em23"
msgid "hydroxychloroquine"
msgstr "羟氯喹"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em230"
msgid "phytomenadione"
msgstr "维生素K（植物甲萘醌）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em231"
msgid "protamine sulfate"
msgstr "硫酸精蛋白"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em232"
msgid "tranexamic acid"
msgstr "凝血酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em233"
msgid "warfarin"
msgstr "华法林"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em234"
msgid "heparin sodium "
msgstr "肝素钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em239"
msgid "dextran 70"
msgstr "右旋糖酐70"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em24"
msgid "methotrexate"
msgstr "甲氨蝶呤"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em240"
msgid "factor VIII concentrate"
msgstr "因子第八精矿"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em241"
msgid "factor IX complex (coagulation factors, II, VII, IX, X) concentrate"
msgstr "IX因子复合物（凝血因子，二，七，九，十）集中"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em242"
msgid "human normal immunoglobulin"
msgstr "人体正常免疫球蛋白"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em243"
msgid "bisoprolol"
msgstr "比索洛尔"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em244"
msgid "glyceryl trinitrate"
msgstr "硝酸甘油"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em245"
msgid "isosorbide dinitrate"
msgstr "消心痛"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em246"
msgid "verapamil"
msgstr "维拉帕米"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em248"
msgid "digoxin"
msgstr "异羟洋地黄毒苷"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em249"
msgid "epinephrine (adrenaline)"
msgstr "肾上腺素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em25"
msgid "chlorphenamine"
msgstr "马来酸氯苯吡胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em252"
msgid "amiodarone"
msgstr "胺碘达隆"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em253"
msgid "amlodipine"
msgstr "amlodipine"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em255"
msgid "enalapril"
msgstr "依那普利"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em256"
msgid "hydralazine"
msgstr "肼苯哒嗪"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em257"
msgid "hydrochlorothiazide"
msgstr "二氢氯噻"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em258"
msgid "methyldopa"
msgstr "甲基多巴"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em259"
msgid "sodium nitroprusside"
msgstr "硝普化钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em26"
msgid "dexamethasone"
msgstr "地塞米松"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em263"
msgid "furosemide"
msgstr "速尿灵"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em265"
msgid "dopamine"
msgstr "多巴胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em267"
msgid "streptokinase"
msgstr "链激酶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em268"
msgid "simvastatin"
msgstr "辛伐他汀"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em269"
msgid "miconazole"
msgstr "咪康唑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em270"
msgid "selenium sulfide"
msgstr "硫化硒"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em272"
msgid "terbinafine"
msgstr "特比萘芬"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em273"
msgid "mupirocin"
msgstr "莫匹罗星"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em274"
msgid "potassium permanganate"
msgstr "高锰酸钾"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em275"
msgid "silver sulfadiazine"
msgstr "磺胺嘧啶银盐"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em276"
msgid "betamethasone"
msgstr "倍他米松"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em277"
msgid "calamine"
msgstr "菱锌矿"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em279"
msgid "benzoyl peroxide"
msgstr "过氧化苯甲酰"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em28"
msgid "hydrocortisone"
msgstr "氢化可的松"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em280"
msgid "coal tar"
msgstr "焦油"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em281"
msgid "dithranol"
msgstr "地蒽酚"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em283"
msgid "podophyllum resin"
msgstr "鬼臼树脂"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em284"
msgid "salicylic acid"
msgstr "水杨酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em285"
msgid "urea"
msgstr "尿素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em286"
msgid "benzyl benzoate"
msgstr "苯(甲)酸苄酯"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em287"
msgid "permethrin"
msgstr "氯菊酯杀虫剂"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em288"
msgid "fluorescein"
msgstr "荧光素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em289"
msgid "tropicamide"
msgstr "托吡卡胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em29"
msgid "prednisolone"
msgstr "脱氢皮质(甾)醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em290"
msgid "amidotrizoate"
msgstr "泛影酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em291"
msgid "barium sulfate"
msgstr "硫酸钡"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em292"
msgid "iohexol"
msgstr "碘海醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em294"
msgid "meglumine iotroxate"
msgstr "碘托葡甲胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em295"
msgid "chlorhexidine"
msgstr "双氯苯双胍己烷"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em296"
msgid "ethanol"
msgstr "乙醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em297"
msgid "polyvidone iodine"
msgstr "聚维酮碘"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em298"
msgid "chlorine base compound"
msgstr "含氯化合物"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em299"
msgid "chloroxylenol"
msgstr "氯二甲酚"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em3"
msgid "nitrous oxide"
msgstr "笑气"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em30"
msgid "charcoal, activated"
msgstr "活性炭"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em300"
msgid "glutaral"
msgstr "戊二醛"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em301"
msgid "amiloride"
msgstr "阿米洛利"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em304"
msgid "mannitol"
msgstr "甘露醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em305"
msgid "spironolactone"
msgstr "安体舒通"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em309"
msgid "pancreatic enzymes"
msgstr "胰腺酶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em31"
msgid "acetylcysteine"
msgstr "乙酰半胱氨酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em310"
msgid "omeprazole"
msgstr "奥美拉唑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em311"
msgid "ranitidine"
msgstr "雷尼替丁"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em313"
msgid "metoclopramide"
msgstr "胃复安"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em315"
msgid "sulfasalazine"
msgstr "柳氮磺胺吡啶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em319"
msgid "zinc sulfate"
msgstr "硫酸锌"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em320"
msgid "fludrocortisone"
msgstr "氟氢可的松"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em322"
msgid "testosterone"
msgstr "睾丸素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em323"
msgid "ethinylestradiol +   levonorgestrel"
msgstr "炔雌醇+左炔诺孕酮"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em324"
msgid "ethinylestradiol +   norethisterone"
msgstr "炔雌醇+炔诺酮"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em325"
msgid "levonorgestrel"
msgstr "左炔诺孕酮"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em326"
msgid "estradiol cypionate + medroxyprogesterone acetate"
msgstr "雌二醇环戊丙酸+甲孕酮"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em327"
msgid "medroxyprogesterone acetate"
msgstr "甲孕酮"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em328"
msgid "norethisterone enantate"
msgstr "庚酸炔诺酮"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em329"
msgid "copper‐containing device"
msgstr "含铜设备"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em33"
msgid "calcium gluconate"
msgstr "葡萄糖酸钙"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em330"
msgid "condoms"
msgstr "避孕套"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em331"
msgid "diaphragms"
msgstr "隔膜"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em332"
msgid "levonorgestrel‐releasing implant"
msgstr "释放左炔诺孕酮植入"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em333"
msgid "glibenclamide"
msgstr "格列本脲"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em334"
msgid "glucagon"
msgstr "胰高血糖素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em335"
msgid "insulin injection (soluble)"
msgstr "注射胰岛素（可溶性）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em336"
msgid "intermediate‐acting insulin"
msgstr "中效胰岛素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em337"
msgid "metformin"
msgstr "二甲双胍"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em339"
msgid "clomifene"
msgstr "氯米芬"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em34"
msgid "methylthioninium chloride (methylene blue) "
msgstr "亚甲蓝（亚甲蓝）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em341"
msgid "levothyroxine"
msgstr "甲状腺素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em343"
msgid "propylthiouracil"
msgstr "丙基硫尿嘧啶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em344"
msgid "Lugol solution"
msgstr "复方碘溶液"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em347"
msgid "tuberculin, purified protein derivative (PPD)"
msgstr "结核菌素，纯蛋白衍生物"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em348"
msgid "anti‐D immunoglobulin (human)"
msgstr "抗-D免疫球蛋白（人）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em349"
msgid "antitetanus immunoglobulin (human)"
msgstr "抗破伤风免疫球蛋白（人）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em35"
msgid "naloxone"
msgstr "纳洛酮"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em350"
msgid "antivenom immunoglobulin"
msgstr "抗蛇毒血清免疫球蛋白"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em351"
msgid "diphtheria antitoxin"
msgstr "白喉抗毒素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em352"
msgid "rabies immunoglobulin"
msgstr "狂犬病免疫球蛋白"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em353"
msgid "BCG vaccine"
msgstr "卡介苗（BCG）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em354"
msgid "cholera vaccine"
msgstr "霍乱疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em355"
msgid "diphtheria vaccine"
msgstr "白喉疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em356"
msgid "hepatitis A vaccine"
msgstr "A型肝炎疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em357"
msgid "hepatitis B vaccine"
msgstr "B型肝炎疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em358"
msgid "Haemophilus influenzae type b vaccine"
msgstr "流感嗜血杆菌b型疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em359"
msgid "influenza vaccine"
msgstr "流感疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em36"
msgid "penicillamine"
msgstr "青霉胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em360"
msgid "Japanese encephalitis vaccine"
msgstr "日本脑炎疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em361"
msgid "measles vaccine"
msgstr "麻疹疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em362"
msgid "meningococcal meningitis vaccine"
msgstr "脑膜炎双球菌疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em363"
msgid "mumps vaccine"
msgstr "腮腺炎疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em364"
msgid "pertussis vaccine"
msgstr "百日咳疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em365"
msgid "pneumococcal vaccine"
msgstr "肺炎球菌疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em366"
msgid "poliomyelitis vaccine"
msgstr "脊髓灰质炎疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em367"
msgid "rabies vaccine"
msgstr "狂犬病疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em368"
msgid "rotavirus vaccine"
msgstr "轮状病毒疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em369"
msgid "rubella vaccine"
msgstr "风疹疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em37"
msgid "potassium ferric hexacyano‐ferrate(II) ‐ 2H20 (Prussian blue)"
msgstr "钾铁氰化（二） - 2H20（普鲁士蓝）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em370"
msgid "tetanus vaccine"
msgstr "破伤风疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em371"
msgid "typhoid vaccine"
msgstr "伤寒疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em372"
msgid "varicella vaccine"
msgstr "水痘疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em373"
msgid "yellow fever vaccine"
msgstr "黄热病疫苗"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em374"
msgid "atracurium"
msgstr "阿曲库铵"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em375"
msgid "neostigmine"
msgstr "新斯的明"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em376"
msgid "suxamethonium"
msgstr "琥珀胆碱"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em377"
msgid "vecuronium"
msgstr "维库溴铵"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em378"
msgid "pyridostigmine"
msgstr "吡啶斯的明"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em38"
msgid "sodium nitrite"
msgstr "亚硝酸钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em381"
msgid "gentamicin"
msgstr "庆大霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em382"
msgid "tetracycline"
msgstr "四环素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em384"
msgid "tetracaine"
msgstr "丁卡因"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em385"
msgid "acetazolamide"
msgstr "乙酰唑胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em386"
msgid "pilocarpine"
msgstr "匹鲁卡品"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em387"
msgid "timolol"
msgstr "噻吗洛尔"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em39"
msgid "sodium thiosulfate"
msgstr "硫代硫酸钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em390"
msgid "ergometrine"
msgstr "麦角新碱"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em391"
msgid "misoprostol"
msgstr "米索前列醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em392"
msgid "oxytocin"
msgstr "催产素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em393"
msgid "mifepristone – misoprostol"
msgstr "米非司酮 - 米索前列醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em394"
msgid "nifedipine"
msgstr "硝苯地平"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em395"
msgid "intraperitoneal dialysis solution (of appropriate composition)"
msgstr "腹腔透析液（适当的成分）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em396"
msgid "chlorpromazine"
msgstr "氯丙嗪"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em397"
msgid "fluphenazine"
msgstr "氟奋乃静"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em398"
msgid "haloperidol"
msgstr "氟哌啶醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em4"
msgid "oxygen"
msgstr "氧气"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em40"
msgid "deferoxamine"
msgstr "去铁胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em404"
msgid "lithium carbonate"
msgstr "碳酸锂"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em407"
msgid "clomipramine"
msgstr "氯米帕明"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em408"
msgid "nicotine replacement therapy (NRT)"
msgstr "尼古丁替代疗法"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em409"
msgid "methadone"
msgstr "美沙酮"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em41"
msgid "dimercaprol"
msgstr "二巯基丙醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em410"
msgid "beclometasone"
msgstr "倍氯米松"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em411"
msgid "budesonide"
msgstr "布地奈德新型糖皮质激素类药物"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em413"
msgid "ipratropium bromide"
msgstr "异丙托溴铵"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em414"
msgid "salbutamol"
msgstr "沙丁胺醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em415"
msgid "oral rehydration salts"
msgstr "口服补液盐"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em416"
msgid "potassium chloride"
msgstr "氯化钾"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em417"
msgid "glucose"
msgstr "葡萄糖"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em418"
msgid "glucose with sodium chloride"
msgstr "葡萄糖氯化钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em42"
msgid "sodium calcium edetate "
msgstr "钠钙乙二胺四乙酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em420"
msgid "sodium chloride"
msgstr "氯化钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em421"
msgid "sodium hydrogen carbonate"
msgstr "碳酸氢钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em422"
msgid "sodium lactate, compound solution"
msgstr "乳酸钠，复合解决方案"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em423"
msgid "water for injection"
msgstr "注射用水"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em424"
msgid "ascorbic acid"
msgstr "抗坏血酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em425"
msgid "cholecalciferol"
msgstr "维生素D3"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em426"
msgid "ergocalciferol"
msgstr "钙化醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em427"
msgid "iodine"
msgstr "碘"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em428"
msgid "nicotinamide"
msgstr "烟酰胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em429"
msgid "pyridoxine"
msgstr "维生素B6"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em43"
msgid "succimer"
msgstr "琥巯酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em430"
msgid "retinol"
msgstr "松香油（维生素A）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em431"
msgid "riboflavin"
msgstr "核黄素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em432"
msgid "sodium fluoride"
msgstr "氟化钠"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em433"
msgid "thiamine"
msgstr "硫胺(维生素B1)"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em435"
msgid "acetic acid"
msgstr "乙酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em438"
msgid "xylometazoline"
msgstr "丁苄唑啉(拟肾上腺素药)"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em439"
msgid "caffeine citrate"
msgstr "枸橼酸咖啡因"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em44"
msgid "carbamazepine"
msgstr "卡马西平"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em441"
msgid "prostaglandin E"
msgstr "前列腺素E"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em442"
msgid "surfactant"
msgstr "表面活性剂"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em443"
msgid "epinefrine (adrenaline)"
msgstr "肾上腺素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em45"
msgid "diazepam"
msgstr "安定"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em46"
msgid "lorazepam"
msgstr "劳拉西泮"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em47"
msgid "magnesium sulfate"
msgstr "硫酸镁"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em48"
msgid "phenobarbital"
msgstr "镇静安眠剂"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em49"
msgid "phenytoin"
msgstr "二苯乙内酰脲"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em5"
msgid "ketamine"
msgstr "克他命"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em50"
msgid "valproic acid (sodium valproate)"
msgstr "丙戊酸（丙戊酸钠）"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em51"
msgid "ethosuximide"
msgstr "乙琥胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em52"
msgid "albendazole"
msgstr "阿苯达唑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em53"
msgid "levamisole"
msgstr "左咪唑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em54"
msgid "mebendazole"
msgstr "甲苯咪唑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em55"
msgid "niclosamide"
msgstr "氯硝柳胺"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em56"
msgid "praziquantel"
msgstr "吡喹酮"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em57"
msgid "pyrantel"
msgstr "噻嘧啶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em59"
msgid "diethylcarbamazine"
msgstr "乙胺嗪"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em6"
msgid "propofol"
msgstr "异丙酚"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em60"
msgid "ivermectin"
msgstr "异阿凡曼菌素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em62"
msgid "triclabendazole"
msgstr "三氯苯咪唑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em63"
msgid "oxamniquine"
msgstr "羟胺硝喹"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em64"
msgid "amoxicillin"
msgstr "阿莫西林"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em65"
msgid "amoxicillin + clavulanic acid "
msgstr "阿莫西林+克拉维酸"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em66"
msgid "Ampicillin"
msgstr "氨比西林"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em67"
msgid "benzathine benzylpenicillin"
msgstr "苄星青霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em68"
msgid "benzylpenicillin"
msgstr "苄青霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em69"
msgid "cefalexin"
msgstr "头孢氨苄"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em7"
msgid "bupivacaine"
msgstr "丁哌卡因"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em70"
msgid "cefazolin"
msgstr "头孢唑啉"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em71"
msgid "cefixime"
msgstr "头孢克肟"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em72"
msgid "ceftriaxone"
msgstr "头孢曲松"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em73"
msgid "cloxacillin"
msgstr "氯唑西林"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em74"
msgid "phenoxymethylpenicillin"
msgstr "青霉素V"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em75"
msgid "procaine benzylpenicillin"
msgstr "普鲁卡因青霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em76"
msgid "cefotaxime"
msgstr "头孢噻肟"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em77"
msgid "ceftazidime"
msgstr "头孢他啶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em78"
msgid "imipenem + cilastatin"
msgstr "亚胺培南+西司他丁"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em79"
msgid "azithromycin"
msgstr "阿奇霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em8"
msgid "lidocaine"
msgstr "利多卡因"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em80"
msgid "clarithromycin"
msgstr "克拉霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em81"
msgid "chloramphenicol"
msgstr "氯霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em82"
msgid "ciprofloxacin"
msgstr "环丙沙星"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em83"
msgid "doxycycline"
msgstr "强力霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em84"
msgid "erythromycin"
msgstr "红霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em86"
msgid "metronidazole"
msgstr "甲硝唑"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em87"
msgid "nitrofurantoin"
msgstr "呋喃妥因"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em88"
msgid "spectinomycin"
msgstr "奇放线菌素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em89"
msgid "sulfamethoxazole + trimethoprim"
msgstr "磺胺甲恶唑+甲氧苄"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em9"
msgid "lidocaine + epinephrine (adrenaline)"
msgstr "利多卡因+肾上腺素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em90"
msgid "trimethoprim"
msgstr "甲氧苄啶"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em91"
msgid "clindamycin"
msgstr "氯林可霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em92"
msgid "vancomycin"
msgstr "万古霉素"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em93"
msgid "clofazimine"
msgstr "氯法齐明"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em94"
msgid "dapsone"
msgstr "氨苯砜"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em95"
msgid "rifampicin"
msgstr "利福平"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em96"
msgid "ethambutol"
msgstr "乙胺丁醇"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em97"
msgid "ethambutol + isoniazid"
msgstr "乙胺丁醇+异烟肼"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em98"
msgid "ethambutol + isoniazid + pyrazinamide + rifampicin"
msgstr "乙胺丁醇+异烟肼+吡嗪酰胺+利福平"

msgctxt "model:product.template,name:templ_em99"
msgid "ethambutol + isoniazid + rifampicin"
msgstr "乙胺丁醇+异烟肼+利福平"
